\par При отражении от стенки вертикальная составляющая скорости шарика не меняется, поэтому полное время полёта равно 
\begin{equation}
	t_0 = 2 \frac{u}{g},
\end{equation}
а максимальная высота, на которую может подняться шарик
\begin{equation}
	h_\text{макс} = \frac{u^2}{2 g} \approx 280\unit{м} 
\end{equation}
То есть шарик наверняка столкнётся со стенкой. 


\par До удара горизонтальная составляющая скорости постоянна, и равна скорости тележки в момент выстрела. Пускай шарик вылетел через время $t$ после начала движения. Тогда его скорость 
\begin{equation}
	u_x = v - a t.
\end{equation}
а до стены оставалось
\begin{equation}
	S_\text{до стены} = L - \left( vt - \frac{at^2}{2} \right).
\end{equation}

При ударе горизонтальная скорость меняет только направление, значит путь, пройденный шариком по горизонтали, равен
\begin{equation}
	S_\text{общее} = ( v - a t ) t_0 
		=  \left( v - at \right) 2\frac{u}{g} ,
\end{equation}
а с другой стороны
\begin{equation}
	S_\text{общее} = S_\text{до стены} + S_x
\end{equation}
Значит расстояние $S_x$ от стены до точки падения шарика, равно
\begin{equation}
	S_x = 
		\left( v - at \right) 2\frac{u}{g}
		-
		\left[ L - \left( vt - \frac{at^2}{2} \right) \right]
	= 
	- \frac{a}{2} t^2 
	+ \left(v - 2 u \frac{a}{g} \right) t
	+ 2 \frac{uv}{g} - L 
\end{equation}
Это парабола, ветви которой направлены вниз. Её максимум достигается в вершине, то есть если выстрел произошёл в момент времени
\begin{equation}
	t = \frac{v - 2u \frac{a}{g}}{ a } 
		= \frac{v}{a} - 2\frac{u}{g}
		= \frac{15\unit{м/с}}{0{,}5\mcsq}
		- 2\frac{75\unit{м/с}}{10\mcsq}
		= 15\unit{с}.
\end{equation}
